想做 IT pre-sales 可以點入行？

本身做緊Banking sales， 有IT degree （Computer Science)， 好想轉行重練， 想請教下點樣入行做IT 行業既Pre－sales ， 就黎29 歲，希望可以盡快轉行，係自己有興趣既行業長遠發展，希望有相關行情既巴打絲打可以指引下我。

或者可以講下可以做咩職位先，可以去到Pre－sales。
不勝感激

利申：依幾年事業不順，但都未有放棄，不斷增值自己

留名

Banking sell 乜野？ 熟咩system? Treasury? Retail banking? Corporate banking? 你可以試下做banking software 既presale, 我都知有幾間vendor 請緊人

感謝回覆🙏🏻 依家銀行sell Loan products ,之前都做過幾年insurance agent sell insurance products,依幾年學識左selling skills,但覺得凈做sales冇咩前途，想做番專業d既野 同埋本身都鐘意IT 野

見presale 都可以運用到我之前既經驗，同埋自己有相關學歷,而且睇好IT市場，所以想了解更多，請問冇相關經驗都請 定係都漁翁撒網求機會架炸？

做過一年IT intern ,可以話冇咩實際經驗，唔熟任何system

通常唔會話一定要識咩system, 但如果你做開個個domain 好熟識個business 就會易入行啲.

For example, 你如果熟識loan ， 咁就可能會比較熟悉credit risk 同loan origination 個方便，你可以考慮下moodys 或者Loan system 既 vendor ,moodys 佢地成日請人

師兄，係咪做緊依一行呀？ 可唔可以講多d pre-sales 既野呀？例如點樣分咩system 既presale,有冇牌考，前景如何，或者你覺得一d對想入行既人想既野。 。好感激你呀，因為真係好難搵到人問

已經年紀唔細，所以你講既野對我好大幫助！

我唔係做presale，不過成日都要同presale 合作。
基本上就冇乜牌要考，但如果你有CFA / CPA 會有幫助。銀行如果要換新system, 就會出份RFQ/ RFP， 就講佢要啲乜野既system and requirements. 咁presale 就要熟讀呢份野。再睇下自己個system fulfil 到幾多，有幾多做唔到，有幾多customisations. 又或者佢地可能要啲requirement 係未合乎industry standard, 就要叫佢跟返你地咁做。 咁就再做下POC， presentation 去說服個客買你件野